\documentclass[titlepage]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{textcomp}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath, amssymb}
\usepackage[colorlinks=false]{hyperref}
\usepackage[legalpaper, margin=1in]{geometry}

% figure support
\usepackage{import}
\usepackage{xifthen}
\pdfminorversion=7
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{transparent}
\newcommand{\incfig}[1]{%
    \def\svgwidth{\columnwidth}
    \import{./figures/}{#1.pdf_tex}
}
\graphicspath{ {./img/} }

\pdfsuppresswarningpagegroup=1

\begin{document}
    \includepdf{cover}
    \tableofcontents
    \newpage

    \section{Introducción}
        Para la actividad integradora se implementará el uso de sensores fotoeléctricos para la simulación de una correa transportadora.

    \section{Objetivos}
        Usando un sensor fotoeléctrico reflex, diseñar un sistema que simule una correa transportadora (motor trifásico) que se detenga cada vez que una botella pasa por el sensor, durante 10 segundos y después continúa hasta que pase la siguiente botella.

    \section{Marco Teórico}
        \subsection{Motor Trifásico}
            Un motor de corriente trifásica tiene dos partes principales: el rotor, que gira, y el estator que lo gira. El rotor se denomina a menudo una jaula de ardilla, ya que consiste en una red circular de barras y los anillos que se ven un poco como una jaula conectado a un eje. El estator consiste en un anillo con tres pares de bobinas, espaciadas uniformemente alrededor del rotor.
            \begin{figure}[ht]
                \centering
                \includegraphics[width=0.8\textwidth]{motor}
                \caption{Motor Trifásico}
                \label{fig:motor}
            \end{figure}

        \subsection{Sensores Fotoeléctricos}
            Son sensores que están constituidos por un emisor y un receptor, dispuestos físicamente de modo
    que, en ausencia de un objeto, el rayo de luz generado por el transmisor alcanza al receptor. El
    principio físico de funcionamiento, consiste en un circuito transmisor que contenga un diodo emisor
    de luz visible o infrarrojo y un circuito receptor, que contenga un fotodiodo o fototransistor, de modo
    de que éstos detecten los pulsos de luz, generando una corriente de conducción en el
    semiconductor. Tanto el transmisor como el receptor poseen lentes que focalizan el haz de luz.
            \begin{figure}[ht]
                \centering
                \includegraphics[width=0.8\textwidth]{cosa}
                \caption{Sensor Fotoeléctrico}
                \label{fig:cosa}
            \end{figure}
            \newpage

    \section{Implementación}
        \subsection{Diseño}
            Para la implementación del circuito se dió con el diagrama \ref{fig:diagrama} que representa el funcionamiento de la cinta al presionar el boton verde, la detención de la correa debió ser simulada manualmente dado las limitaciones del laboratorio.
            
            \begin{figure}[ht]
                \centering
                \incfig{diagrama}
                \caption{Diagrama de control y Diagrama de Fuerza}
                \label{fig:diagrama}
            \end{figure}
            \newpage

        \subsection{Armado}
            En la práctica el resultado de la implementación del diagrama de control \ref{fig:sinperita} se muestra en la siguiente figura donde el botón verde pone en marcha el circuito enclavando el funcionamiento del motor trifásico y con el sensor fotoeléctrico interrumpiendo el mismo hasta que se presione el botón de corte (rojo).
            
            \begin{figure}[ht]
                \centering
                \includegraphics[width=0.8\textwidth]{sinperita}
                \caption{Tablero con la implementación del diagrama de control}
                \label{fig:sinperita}
            \end{figure}

    \section{Conclusión}
        En una primera instancia la detención de la correa se haria de forma automatica con un Controlador Lógico Programable, debido al tiempo reducido del que se disponia no se pudo implementar, aun así,
        para esta experiencia se pudo llevar a la práctica el proceso de diseño, desarrollo e implementación de un sistema de control. Se desarrollo un diagrama de control y fuerza, siendo posteriormente implementando en un tablero el circuito y funcionando de forma esperada.
\end{document}
